%@metapost:4pythagoreexo61.mp
%@Auteur: d'après \og Mathadoc\fg
\par\compo{1}{4pythagoreexo61}{1}{
$SABC$ est une pyramide dont la base $ABC$ est un triangle rectangle
isocèle en $B$.\par L'arête $[SA]$ est la hauteur de cette pyramide.
\begin{myenumerate}
  \item Dans le triangle $SAB$, calcule la longueur $SB$ de l'hypoténuse.
  \item Dans le triangle rectangle $ABC$, calcule la longueur $AC$ :
    arrondir au mm.
  \item Calcule la longueur $SC$ : arrondir au mm.
\end{myenumerate}
}